[睇書L] 香港人睇書習慣研究

1. 大家幾時開始有睇書習慣？
答： 我大約中4 先開始， 中4 以前有閱讀頭痛症

2. 鐘意睇咩書？
答： 岩岩學成睇書時候， 好似發現左新大陸咁， 乜書都睇， 心理學，哲學， 科技， 散文，小說， 工商管理， 性學，金錢， 科學， 電腦， 成功勵志， 語言等等

而家反而愈睇愈窄， 入去圖書館同書店， 好似比人pre-program左自動行去科學/電腦類書架到

3. 覺得睇書對你人生有冇起到大影響同幫助？

答： 睇過好幾本書， 完全改變左我既諗野方式。。。

4. 認唔認同知識改變命運？
答： 以前以為係， 而家認為死知識係冇用， 重要既係你點運用 d知識， 同埋要好努力先會得到偉大既成功

5. 平均睇幾多書？
答： 天生睇書慢， 所以都係睇心情

1. 小學，睇成語故事神話童話個d

2. 科普心理政治經濟歷史，偶爾睇吓小說散文

3. 無，純為興趣，成績無好咗，公開試中文仆直

4. 刨教科書應該得

5. 成日一次開幾本，又睇好耐，答唔到

1. 大家幾時開始有睇書習慣？
答： 小學 神話故事

2. 鐘意睇咩書？
答： 推理工商歷史宗教傳記咖啡，三哥d小說

3. 覺得睇書對你人生有冇起到大影響同幫助？

答： 為興趣 因為好鐘意睇故仔 後來揀左文科 我覺得歷史就好似一本小說。

4. 認唔認同知識改變命運？
答： 成功既人唔會出書話你知佢點樣成功。所以我仍然係廢青。

5. 平均睇幾多書？
答： 睇心情。

1. 大家幾時開始有睇書習慣？
答： 中一睇到中三左右，而家冇乜睇

2. 鐘意睇咩書？
答： 武俠，小說

3. 覺得睇書對你人生有冇起到大影響同幫助？

答： 冇。而家仲係毒Ｌ

4. 認唔認同知識改變命運？
答：認同，有知識先可以連接世界。

5. 平均睇幾多書？
答： 好難平均，以前追小說狂追。而家０咁滯

書展
真係咁架咩

小學睇至中四五 中間少睇左 uni grad 左之後睇返多d

以前睇小說 以家散文同實用書多

知識可以改變人 不過係要一個huge amount 同cert去support 人
思考方法既改變會直接改變一個人既命運多d
睇心情多

1.小六
2.電腦，心理學，醫學，科學，歷史，小說，哲學
3.有
3.入到神科，窮撚可以脫貧
5.一本